#  Softphone (функионал)
### 1. Главная страница
* __Кнопка повторного вызова ( _Microsip_ )__
> я бы предложил эту кнопку совместить с обычной кнопкой вызова, просто надо добавить подсказску, что input пуст, значит звоним последнему звонку из журнала вызовов, а вот если в input есть хоть одна цифра, то тогда уже звоним на введённый номер
> При нажатии звоним последнему абоненту из журнала вызовов

* __~~Кнопка _"Чат"_ ( _Microsip_ )~~__
* __~~Кнопка _"Не беспокоить"_ ( _Microsip_ )~~__   
> статус или всё таки отдельная кнопка ?
* __Кнопка _"Автоответ"_ ( _Microsip_ )__
> при нажатии на эту кнопу есть возможность в "выпадашке" выбрать время автоответа, варианты времени автоответа выставляются на сервере, пользователю предлогается выбрать время автоответа из предоставленных вариантов.
* __~~Кнопка "_Переадресация_"~~__
* __Кнопка "_Ожидание вызова_" (_Phoner lite_)__
* __~~Кнопка "_Аноним_" (_Phoner lite_)~~__
* __Набиратель номера__  
1. выпадающий список номеров  
2. поисковик номеров из журнала вызовов по имени или номеру (Bria)  
* __~~Смена режима~~__
> это выпадающий список который изменяет устройство вывода разговора собеседника  
1. режим гарнитуры  
2. режим громкоговорителя  
* __кнопка "_Ожидание вызова_"__
> если отключить то во время разговора нам никто не позвонит
* __~~кнопка "_Заменить буквы на цифры_" (_Bria_)~~__
* __~~кнопка "_Сообщения_" ( _Bria_ )~~__  
1. текстовые сообщения  
2. голосовые сообщения  
* __~~Выбор очередей~~__
* __кнопка "_Громкость_"__
---
### 2. Журнал вызовов
* __Строчка вызова__  
1. информация о вызове (имя, номер, дата, длительность)  
2. ~~статус абонента~~  
3. кнопка "_вызов_"  
4. ~~кнопка "_сообщение_"~~  
5. кнопка "_копировать_"  
6. кнопка "_удалить из истории_"  
7. кнопка "_прослушать запись разговора" ( _Softphone pro_ )  
8. кнопка "_Добавить в контакты_" / "_Удалить из контактов_"  
9. кнопка "_Заблокировать номер_" / "_Разблокировать номер_" ( _Bria_ )  
* __Поисковик вызовов__
* __Кнопка сортировки вызовов__  
1. сортировать по дате  
> сортировать можно по возрастанию и по убыванию
* __Кнопка фильтрации вызовов__  
1. фильтровать по результатам завершения звонка
> результатоми завершения звонка могут быть  
\- входящий отвеченный  
\- входящий пропущенный  
\- исходящий отвеченный  
\- исходящий пропущенный  
* __Количество пропущенных (_не просмотренных_) (_Bria_)__
> в Bria есть кнопка кликнув по которой открывается вкладка журнала вызовов, на этой вкладке показывается красная цифра означающая кол-во пропущенных звонков которые пользователь не просмотрел
---
### 3. Контакты
* __Строчка с контактом__  
1. Информация о контакте  
\- имя  
\- номер  
\- комментарий  
2. Кнопка _"Вызов"_  
3. ~~кнопка _"Видеовызов"_~~  
4. ~~кнопка _"Сообщение"_~~  
5. кнопка _"Изменить"_  
6. кнопка _"Копировать"_ ( скопировать всю информацию о контакте в буфер обмена )    
7. кнопка _"Удалить контакт"_  
8. статус  
9. кнопка _"Добавить контакт в избранное"_
* __поисковик контактов__  
* __кнопка "_Добавить контакт_"__  
* __кнопка "_Очистить список контактов_"__  
> confirm popup с подтверждением рекомендован
* опция сортировки контактов
> сортировать можно например по алфавиту  
\- по возрастанию  
\- по убыванию
* __опции фильтрации контактов__
>> чекбокс - показвать контакт "_в не сети_"  
* ~~__Опции группировки контактов__~~  
1. кнопка _"показывать группы контактов ( _Bria_ )"_  
2. кнопка _"свернуть все группы"_  
3. кнопка _"развернуть все группы"_  
4. кнопка _"создать группу"_  
* ~~__Импорт / Экспорт контактов ( _Bria_ )__~~
* __Вкладка "_Избранные контакты_"__
> этот функционал если будем делать, надо понять, как будет выглядеть, потому что можно разделять на группы контакты, а можно в избранные добавлять, если всё это делать то можно получить большую путаницу с контактами, поэтому надо делать или группы контактов или избранное.
---
### 4. __Настройки__
* __Выбрать акаунт__
* __Технические настройки__  
1. уведомления на почту  
2. возможность проверить динамик (воспроизвести звук)  
3. возможность проверить микрофон (эхо тест)  
---
### 5. __Блок текущего разговора__
* __Слепой / направленный трансфер__
* __Набератель кода DTMF ( _Bria_ )__
> находится в строке текущего активного разговора, после того как разговор начался данный input получает автоматический фокус.
Если выделена строка текущего разговора то вокруг неё обведена рамка выделения и все цифры с клавиатуры попадают в input DTMF.
Данный input можно скрыть или развернут.
* ~~__Переключиться на видео__~~
* __Таймер разговора__
* __Индикатор производительности сети ( Bria )__
* __Аватар собеседника__
* ~~__Пригласить к конференц-вызову__~~
* __Начать запись разговора__
* __~~Расшарить экран~~__
* __Копировать номер__
---